<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Sergey Lysenko]]></title><description><![CDATA[Passionate front-end developer from Ukraine.]]></description><link>https://soulwish.info</link><image><url>https://soulwish.info/logos/logo-512.png</url><title>Sergey Lysenko</title><link>https://soulwish.info</link></image><generator>GatsbyJS Casper Starter</generator><lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2018 21:58:37 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://soulwish.info/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><author><![CDATA[Sergey Lysenko]]></author><copyright><![CDATA[© Sergey Lysenko (aka Soulwish) © 2018]]></copyright><item><title><![CDATA[⛷ vs 🏂]]></title><description><![CDATA[Лыжи или сноуборд — вот в чем вопрос. Что выбрать? На чем легче/безопаснее/веселее кататься, если вы впервые отправляетесь в зимние горы…]]></description><link>https://soulwish.info/ski-vs-snowboard</link><guid isPermaLink="false">https://soulwish.info/ski-vs-snowboard</guid><category><![CDATA[life]]></category><category><![CDATA[vacation]]></category><category><![CDATA[hobby]]></category><dc:creator><![CDATA[Sergey Lysenko]]></dc:creator><pubDate>Wed, 31 Jan 2018 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Лыжи или сноуборд — вот в чем вопрос. Что выбрать? На чем легче/безопаснее/веселее кататься, если вы впервые отправляетесь в зимние горы? После 7-и сезонов у меня появились некоторые мысли, которыми я хотел бы поделиться. &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Предыстория: 8 лет назад я впервые оказался в горах. Это был наш медовый месяц и мы поехали в посёлок Славское (Львовская область, Украина). Это был первый активный зимний отдых в нашей совместной жизни. Так как моя жена в детстве много времени проводила на лыжах, то и мой выбор был очевиден. С ругательствами, нервами и смехом мы кое-как поднялись на бугельном подъемнике на вершину горы Тростян. На вершине я, выслушав короткую лекцию жены и решив, что все и так понятно, сразу же поехал по небольшому склону вниз. Как останавливаться я тогда ещё не знал, поэтому как только почувствовал, что скорость уже достаточно большая и продолжает увеличиваться, решил просто завалиться на бок. После этого я встал и решил дослушать лекцию до конца. В конце первого дня я уже съезжал со склонов петляя с одного края к другому (при этом перед каждым разворотом я полностью останавливался, переставлял лыжи и ехал к другому краю). Особую боль тогда доставляли именно бугели и качество трасс под ними. К концу недели я уже умел кривовато перекантовываться по склону и получать удовольствие от катания. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В следующем году было снова Славское. И в этот раз я снова взял лыжи. Было весело. В один из дней, когда выпало много снега, я вылетел с трассы и головой ушёл по пояс в снег. При этом лыжи вместе с моей нижней половиной тела остались на поверхности. Все смеялись 😀.
Но, уже в самом начале этой поездки мне хотелось попробовать прокатиться на сноуборде, и последние два дня поездки я решил посвятить самообучению езды на доске. Это было очень большой ошибкой. Если у вас нет рядом человека, который умеет кататься и может вас этому научить, и если у вас есть финансовая возможность это сделать — возьмите инструктора. Очень важно в самом начале научиться правильной стойке, понять основы и физику процесса контролируемого скольжения по склону. Если вы этого не сделаете, то переучиваться будет сложнее. Я этого не сделал, поэтому первый день моего катания напоминал ад. Я постоянно падал, в самом начале у меня совсем не получалось ни поворачивать ни тормозить, поэтому я просто разгонялся и падал (или падал заранее, чтобы не сбивать других людей). В конце дня от напряжения ужасно болели ноги и по всему телу было много синяков. Во второй день я с огромными эмоциональными и физическими затратами поднимался на бугельных подъемниках и спускался вниз, скользя поочередно то на заднем, то на переднем канте. Ни о какой перекантовке тогда и речи не шло. Я доезжал до края склона, останавливался, прыжком переходил на противоположный кант и ехал к другому краю склона. Если трасса становилась узкой — я скользил на заднем канте. Удовольствие уже было, но падал чаще, чем на лыжах. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все последующие сезоны я выбирал сноуборд. И дело не в том, что лыжи мне не нравились. Просто доска оказалась немного ближе. В детстве я катался на скейтборде, поэтому мне была привычна и понятна «езда боком». &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;А теперь о преимуществах и недостатках лыж и сноуборда (повторюсь, что все эти мысли достаточно субъективны и основаны на моем личном опыте). &lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;Лыжи&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%9B%D1%8B%D0%B6%D0%B8&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Лыжи&lt;/h3&gt;
&lt;h6 id=&quot;Преимущества&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;Преимущества:&lt;/strong&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;На лыжах вы едете прямо. Это привычное и естественное для большинства людей положение тела;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лыжи отстегиваются при критических нагрузках. Это &lt;em&gt;очень&lt;/em&gt; важная особенность, так как при сильном падении или застревании лыж в чем-либо (будь то снег, кусты или лежащее между деревьями бревно) они отстегнутся от ваших лыжных ботинок и не начнут выворачивать вам ноги;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас скорее всего есть лыжные палки. Они помогут преодолеть прямые участки трасс и подстрахуют в некоторых сложных ситуациях;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лыжи не нужно отстегивать при использовании бугельных и кресельных подъемников. Один раз застегнулись и можно катать хоть целый день. Да и в целом использовать лыжные крепления удобнее на склонах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h6 id=&quot;Недостатки&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%9D%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B8&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;Недостатки&lt;/strong&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Лыжные ботинки. Они изначально ужасно неудобны. Как только вы их надеваете — сразу же начинается дискомфорт. Они очень жёсткие и имеют определённый неестественный угол наклона, который доставляет массу неудобств при перемещении с отстегнутыми лыжами;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Лыжные палки. При всех своих преимуществах, на них очень больно падать (а они действительно могут оказаться между вашим телом и поверхностью склона при падении), на них больно падать другим участникам движения (и такое было), они мешают другим участникам движения (если вы неправильно ими пользуетесь), они мешают при использовании подъемников.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&quot;Сноуборд&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%A1%D0%BD%D0%BE%D1%83%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%B4&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Сноуборд&lt;/h3&gt;
&lt;h6 id=&quot;Преимущества-1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0-1&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;Преимущества&lt;/strong&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ботинки. Они чаще всего очень удобные и не так уж сильно отличаются по комфорту от обычных зимних ботинок. Но тут всё ещё зависит от их жесткости;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Крепление к доске «намертво». После падения вы все ещё в полном обмундировании и удачно извернувшись можете встать на доску и продолжить движение по склону. В случае с лыжами, вы ползёте собирать лыжи и палки по всему склону;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Двигаясь в одном направлении вы вольны выбирать передний или задний кант для движения (можете ехать спиной к склону или наоборот лицом);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вращения производить субъективно легче за счёт широкой площади соприкосновения доски со снегом. Да и контролировать необходимо всего одну плоскость. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h6 id=&quot;Недостатки-1&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%9D%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B8-1&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;Недостатки&lt;/strong&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Крепление доски «намертво». Иногда при падении это может послужить причиной вывернутых суставов (&lt;em&gt;да, я знаю о креплениях &lt;a href=&quot;http://www.thesnowboardingexperts.com/step-in-snowboard-bindings/&quot;&gt;Step-In&lt;/a&gt;, но у них есть достаточно серьезные минусы&lt;/em&gt;);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Постоянное отстёгивание и пристегивание  задней ноги при использовании бугельных и кресельных подъемников. На любом нормальном курорте вам не разрешат ехать с двумя пристегнутыми ногами. Но заниматься этим весь день — то ещё удовольствие;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Падения на спину. В момент, когда вы будете ловить задний кант двигаясь спиной к склону, будет происходить мало контролируемый полет на спину. Это очень больно и ваши руки чаще всего не помогут вам смягчить удар. &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;В общем, к чему я все это. Выбирайте то, что вам по душе, а не то что вам навязывают ваши знакомые и друзья или то, что кажется вам более модным. Если вам кажется, что фристайл доступен только на сноуборде, то вы ошибаетесь. Если вам кажется, что лыжи значительно безопаснее, то тут скорее всего вы тоже неправы. От себя могу посоветовать лишь попробовать и то и другое. Поверьте, это того стоит. Но для понимания и осознанного выбора необходим инструктор и несколько дней (за один день вы ничего толком не поймёте). Ощущения от лыж и сноуборда сильно отличаются и зависят от многих факторов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удачи вам в выборе и до встречи на склонах! &lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-️-&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#-%EF%B8%8F-&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;⛷ ❤️ 🏂&lt;/h2&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Keep calm & stay still!]]></title><description><![CDATA[Вот уже месяц как я работаю стоя первые два часа своего рабочего времени. К чему бы это и как я до этого докатился, спросите вы? Все…]]></description><link>https://soulwish.info/keep-calm-and-stay-still</link><guid isPermaLink="false">https://soulwish.info/keep-calm-and-stay-still</guid><category><![CDATA[work]]></category><category><![CDATA[productivity]]></category><dc:creator><![CDATA[Sergey Lysenko]]></dc:creator><pubDate>Wed, 01 Jun 2016 21:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Вот уже месяц как я работаю стоя первые два часа своего рабочего времени. К чему бы это и как я до этого докатился, спросите вы? Все достаточно просто: каждодневное 7-часовое времяпровождение в мягком и удобном офисном кресле приводило к очень болезненным ощущениям в области спины и шеи. В какой-то момент я решил попробовать немного времени проводить стоя (к тому же мой текущий офис позволяет это реализовать). Я специально выбрал всего два часа в первой половине рабочего дня для того, чтобы сделать переход более плавным. В планах увеличить это время до 3-х или 4-х часов (считаю, что полный переход в стоячее положение - такая же крайность, как и постоянная работа сидя).&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;Преимущества&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%B8%D0%BC%D1%83%D1%89%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Преимущества&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Физическая нагрузка на мышцы спины, ног и пресса. Если у вас есть непреодолимое желание сбросить с себя пару килограмм - это может сослужить вам добрую службу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас не получится «сползти» вниз (как это с легкостью получается когда вы сидите в кресле).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Продуктивность работы возрастает. Это утверждение может оказаться достаточно субъективным, но отвлекаться на все, что не касается работы, стоя становится сложнее.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гарантирован повышенный интерес у окружающих (вы становитесь этаким хипстером и все хотят узнать ваш секрет). Вы оказываетесь в тренде. Это утверждение легко подкрепляется страницей &lt;a href=&quot;https://www.google.com/trends/explore#q=standing%20desk&quot;&gt;Google Trends&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&quot;Недостатки&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%9D%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B8&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Недостатки&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Тяжелое «привыкание» к стоячему положению в первое время. Нужно просто перебороть себя.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Физическая нагрузка на мышцы ног. В перспективе - варикозное расширение вен и другие болезни ног, которые напрямую связаны с длительной статической нагрузкой.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&quot;Результаты&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%A0%D0%B5%D0%B7%D1%83%D0%BB%D1%8C%D1%82%D0%B0%D1%82%D1%8B&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Результаты&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Спустя месяц после начала эксперимента могу с уверенностью заявить, что моя спина стала чувствовать себя лучше 😌.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прежняя усталость во время этих 2-х часов отсутствует.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Продуктивность остается на уровне; на самом деле я просто не замечаю разницы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Появились первые последователи внутри офиса.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Стойте и будьте здоровы&lt;/em&gt; 😉&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[:first-letter и веселье]]></title><description><![CDATA[На днях столкнулся с одной очень интересной проблемой. Во время разработки темы для нашего продукта ко мне обратился один из разработчиков и…]]></description><link>https://soulwish.info/first-letter</link><guid isPermaLink="false">https://soulwish.info/first-letter</guid><category><![CDATA[bug]]></category><category><![CDATA[feature]]></category><category><![CDATA[fun]]></category><category><![CDATA[css]]></category><dc:creator><![CDATA[Sergey Lysenko]]></dc:creator><pubDate>Fri, 19 Feb 2016 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;На днях столкнулся с одной очень интересной проблемой. Во время разработки темы для нашего продукта ко мне обратился один из разработчиков и попросил о помощи. Задача была очень простой: необходимо было вывести в нижнем регистре данные (в форме списка), которые хранятся в базе в верхнем регистре. Но было одно уточнение - первый символ каждого элемента списка должен быть в верхнем регистре. Казалось бы задача проста, и достаточно указать &lt;code&gt;text-transform: lowercase;&lt;/code&gt; для каждого элемента списка, а после этого вывести первый символ в верхнем регистре с помощью псевдо-элемента &lt;code&gt;::first-letter&lt;/code&gt;. Но не тут то было.. Данный подход по каким то причинам не работал в Firefox последней версии (Firefox 44, на момент написания этой заметки). В первом приближении код был следующим:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;200&quot; src=&quot;//jsfiddle.net/soul_wish/tm7qg77f/8/embedded/result,css,html/dark/&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Этот код отрабатывал корректно во всех современных (и не только 😏) браузерах (Safari, Chrome, даже IE10/11), но не в Firefox. После нескольких экспериментов я обнаружил, что причиной такого поведения является наличие в каждом элементе списка псевдо-элемента &lt;code&gt;:before&lt;/code&gt; (он использовался с целью отображения разделителя между элементами списка). Видимо, Firefox, в отличие от других браузеров, &quot;видит&quot; этот псевдо-элемент &lt;code&gt;:before&lt;/code&gt; и считает его частью контента, но при этом все равно не преобразовывает этот символ в верхний регистр. Проблему решить достаточно просто, но для этого необходимо заменить псевдо-элемент &lt;code&gt;:before&lt;/code&gt; на &lt;code&gt;:after&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;200&quot; src=&quot;//jsfiddle.net/soul_wish/tm7qg77f/9/embedded/result,css,html/dark/&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Но и это еще не всё! Вот такое веселье меня ждало в схожем горизонтальном списке (кстати, воспроизводится только в светлой теме JSFiddle, потому как в темной после загрузки странным образом происходит повторный re-render контента):&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;200&quot; src=&quot;//jsfiddle.net/soul_wish/tm7qg77f/14/embedded/css,html,result/&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;Переключитесь в режим Result и попытайтесь навести курсор на любой элемент списка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Скриншот на случай, если пофиксят 🙂:
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эта проблема воспроизводилась уже в Google Chrome 48-ой версии (в том же Safari такой проблемы не было).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В данном случае проблема в обнуленном размере шрифта для тега списка &lt;code&gt;ul&lt;/code&gt; (размер шрифта устанавливался только для &lt;code&gt;span&lt;/code&gt; тега внутри каждого элемента списка &lt;code&gt;li&lt;/code&gt;). Любой re-render страницы &quot;чинит&quot; данную проблему (достаточно изменить любое css свойство с помощью DevTools вашего браузера, или же навести курсор на любой из пунктов чтобы отработали стили &lt;code&gt;:hover&lt;/code&gt;). Для решения проблемы достаточно изменить &lt;code&gt;display: inline&lt;/code&gt; тега &lt;code&gt;span&lt;/code&gt; на &lt;code&gt;display: block&lt;/code&gt; или &lt;code&gt;display: inline-block&lt;/code&gt;, также можно просто вынести указание размера шрифта в элементы списка &lt;code&gt;li&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;200&quot; src=&quot;//jsfiddle.net/soul_wish/tm7qg77f/15/embedded/result,css,html/dark/&quot; allowfullscreen=&quot;allowfullscreen&quot; frameborder=&quot;0&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;P.S. Front-end - это весело!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Прототипирование интерфейса]]></title><description><![CDATA[Прототипирование интерфейсов  – это процесс, при котором команда (разработчики, тестировщики, бизнес-аналитики, Product Owner и другие…]]></description><link>https://soulwish.info/interface-prototyping</link><guid isPermaLink="false">https://soulwish.info/interface-prototyping</guid><category><![CDATA[UI]]></category><category><![CDATA[prototyping]]></category><category><![CDATA[wireframes]]></category><category><![CDATA[design]]></category><dc:creator><![CDATA[Sergey Lysenko]]></dc:creator><pubDate>Fri, 15 Jan 2016 22:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Прототипирование интерфейсов&lt;/em&gt; – это процесс, при котором команда (разработчики, тестировщики, бизнес-аналитики, Product Owner и другие), которая работает над продуктом/проектом, получает некий прототип будущего возможного дизайна для web приложения или сервиса. Он является одним из ключевых этапов в создании продукта, сервиса или приложения. Этот процесс важен как на начальных стадиях (планирование будущего проекта), так и на стадии активной разработки.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Прототипирование интерфейсов имеет целый ряд преимуществ в случаях, когда:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;отсутствует четкое ТЗ (техническое задание);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;нет возможности &quot;дергать&quot; дизайнера каждый раз, когда необходимы правки в дизайне;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;необходимо обсудить подходы в UI/UX и выбрать лучший;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;необходимо рассмотреть совершенно разные подходы в реализации задачи;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;в разрабатываемой системе присутствует полноценный UI (набор готовых компонентов интерфейса).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Рассмотрим каждый пункт отдельно:&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;1-Отсутствует-четкое-ТЗ&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1-%D0%9E%D1%82%D1%81%D1%83%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B5%D1%82-%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%A2%D0%97&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;1. Отсутствует четкое ТЗ&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;В силу ряда причин заказчик не всегда уверен в том, чего именно он хочет и каким образом &quot;это&quot; должно функционировать - он часто видит лишь общую картину/концепт. Причинами часто могут служить недостаточная осведомленность в технической стороне задачи или же отсутствие уже реализованных решений в реальной жизни (среди конкурирующих продуктов и сервисов). К примеру, на моем текущем проекте (&lt;a href=&quot;http://www.motocms.com/&quot;&gt;MotoCMS 3&lt;/a&gt;) мы работаем по методологии &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Scrum_(software_development)&quot;&gt;Scrum&lt;/a&gt; и у нас для решения подобных моментов существуют &lt;a href=&quot;http://guide.agilealliance.org/guide/backlog-grooming.html&quot;&gt;груминги&lt;/a&gt; (процесс предварительного ознакомления команды разработчиков с задачами для следующих спринтов, в присутствии заказчика). На &lt;a href=&quot;http://guide.agilealliance.org/guide/backlog-grooming.html&quot;&gt;грумингах&lt;/a&gt; прототипизатор (человек, занимающийся созданием прототипов пользовательского интерфейса) предоставляет &quot;возможную&quot; реализацию интерфейса под конкретно взятую задачу, которую в ближайшем будущем команда должна будет взять в работу. Команда в ходе обсуждения с заказчиком может вносить корректировки или, в некоторых случаях, полностью изменять предоставленный протопип до того момента, пока не будет достигнуто соглашение между командой и заказчиком. Прототипы интерфейсов (&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Website_wireframe&quot;&gt;wireframe-ы&lt;/a&gt;, в данном случае) позволяют быстро менять первоначальную картину исходя из возможностей или новых требований.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;2-Отсутствует-постоянный-дизайнер&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#2-%D0%9E%D1%82%D1%81%D1%83%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%8F%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-%D0%B4%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B5%D1%80&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;2. Отсутствует постоянный дизайнер&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;В &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Scrum_(software_development)&quot;&gt;Scrum-е&lt;/a&gt; очень часто возникают моменты когда в ходе обсуждения задачи изменяются и требования к ее реализации, а соответственно и визуальная составляющая. При этом желательно чтобы сразу после принятия определенных решений командой или заказчиком была возможность взглянуть на обновленный интерфейс. &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Website_wireframe&quot;&gt;Wireframe-ы&lt;/a&gt; позволяют делать это в считанные минуты без привлечения дизайнера. Дизайнер подключается к работе только тогда, когда принят окончательный вариант интерфейса, и создает дизайн на основе финального &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Website_wireframe&quot;&gt;wireframe-а&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;3-Необходимо-обсудить-подходы-в-uiux-и-выбрать-лучший&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#3-%D0%9D%D0%B5%D0%BE%D0%B1%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%BE-%D0%BE%D0%B1%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%B8%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%B2-uiux-%D0%B8-%D0%B2%D1%8B%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BB%D1%83%D1%87%D1%88%D0%B8%D0%B9&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;3. Необходимо обсудить подходы в UI/UX и выбрать лучший&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;В методологии &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Scrum_(software_development)&quot;&gt;Scrum&lt;/a&gt; очень важна вовлеченность всей команды в развитие проекта. По этой причине важно прислушиваться к мнению каждого члена команды касательно определенных моментов в будущем интерфейсе или удобстве использования будущего продукта, так как у любого из них может быть определенный опыт в данной области или же &quot;свое видение&quot;.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;4-Необходимо-рассмотреть-совершенно-разные-подходы-в-реализации-задачи&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#4-%D0%9D%D0%B5%D0%BE%D0%B1%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D0%BC%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%82%D1%80%D0%B5%D1%82%D1%8C-%D1%81%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%88%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE-%D1%80%D0%B0%D0%B7%D0%BD%D1%8B%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D1%85%D0%BE%D0%B4%D1%8B-%D0%B2-%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%B8-%D0%B7%D0%B0%D0%B4%D0%B0%D1%87%D0%B8&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;4. Необходимо рассмотреть совершенно разные подходы в реализации задачи&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Бывают случаи когда заказчик видит несколько возможных вариантов реализации задачи, но для него важна оценка этих вариантов командой разработчиков (так как это напрямую влияет на сроки выполнения). В таких случаях инициируется &lt;a href=&quot;http://guide.agilealliance.org/guide/backlog-grooming.html&quot;&gt;груминг&lt;/a&gt; для рассмотрения всех возможных способов, по каждому из которых существует набор &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Website_wireframe&quot;&gt;wireframe-ов&lt;/a&gt;. В результате обсуждения команда выбирает лучший вариант, исходя из предполагаемого финального результата, финансовых и/или временных затрат.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;5-В-системе-присутствует-полноценный-ui-набор-готовых-компонентов-интерфейса&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#5-%D0%92-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%83%D1%82%D1%81%D1%82%D0%B2%D1%83%D0%B5%D1%82-%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D1%86%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9-ui-%D0%BD%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80-%D0%B3%D0%BE%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%85-%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2-%D0%B8%D0%BD%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%84%D0%B5%D0%B9%D1%81%D0%B0&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;5. В системе присутствует полноценный UI (набор готовых компонентов интерфейса)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;У нас на проекте присутствует готовый набор UI компонентов, с помощью которого можно с легкостью и без особых временных затрат &quot;собирать&quot; новые разделы или страницы приложения, используя только &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Website_wireframe&quot;&gt;wireframe-ы&lt;/a&gt;. UI состоит из всевозможных кнопок, форм, блоков, панелей и виджетов, которые так или иначе могут встречаться в интерфейсе продукта. Это позволило почти полностью уйти от необходимости рисовать дизайны для каждого нового спринта или задачи.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;Инструменты&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%98%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Инструменты&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Существуют десятки готовых решений (как desktop-ных приложений, так и cloud-based). Мы используем &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Balsamiq&quot;&gt;Balsamiq&lt;/a&gt;. Одним из главных преимуществ является существование онлайн-версии данного продукта, что позволяет получать доступ к просмотру и редактированию &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Website_wireframe&quot;&gt;wireframe-ов&lt;/a&gt; прямо в браузере любого устройства. Также &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Balsamiq&quot;&gt;Balsamiq&lt;/a&gt; по большей части ориентирован на разработку именно web приложений (имеет достаточный набор стандартных для html элементов управления, есть возможность демонстрировать различные состояния элементов форм, например, активное поле ввода, выбранные состояния и т.д.). В нашем случае, после утверждения финальной версии &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Website_wireframe&quot;&gt;wireframe-ов&lt;/a&gt; для конкретной задачи, они экспортируются в формате png и прикрепляются к соответствующей &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/User_story&quot;&gt;user story&lt;/a&gt; в &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Jira_(software)&quot;&gt;Jira&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;Как-организовать-грамотное-прототипирование&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%9A%D0%B0%D0%BA-%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BF%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Как организовать грамотное прототипирование?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Нужно просто пробовать. Главное - не бояться &quot;ужасного вида&quot; и &quot;оторванности&quot; прототипов от реального дизайна. Естественно, ни в коем случае не советую реализовывать alpha-вариант будущего приложения с использованием прототипов, созданных в том же &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Balsamiq&quot;&gt;Balsamiq&lt;/a&gt; или любом другом сервисе. Прототипы важны для того, чтобы заложить фундамент и архитектуру будущего приложения, но не стоит принимать прототипы как дизайн и тестировать приложение на их основе (это пройденный этап и очень горький опыт 😐). Они в большей степени служат лишь для упрощения понимания и визуализации поставленной задачи разными членами команды проекта. Реализацию alpha-версии на ранних стадиях работы над проектом стоит доверить команде разработчиков (по крайней мере в тех случаях, когда финальных дизайнов еще нет).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Желательно, чтобы за прототипирование отвечал один человек. В таком случае он будет лучше осведомлен о принятых подходах в команде и сможет реализовать полноценную визуальную версию всего проекта с помощью одних только прототипов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также не стоит заострять внимание на мелких деталях интерфейса. Все эти моменты будут проработаны дизайнером и front-end разработчиком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Идеальным случаем является наличие полноценного набора всевозможных компонентов (UI), который тщательно проработан дизайнером и front-end разработчиком. Это даст огромный прирост к скорости разработки и внедрения новой функциональности, так как исключается время ожидания дизайнов, и дополнительно к этому практически любой новый раздел или страница приложения собирается из готовых деталей как конструктор.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;Стоит-ли-тестировать-прототипы&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#%D0%A1%D1%82%D0%BE%D0%B8%D1%82-%D0%BB%D0%B8-%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%82%D0%B8%D0%BF%D1%8B&quot; aria-hidden=&quot;true&quot; class=&quot;anchor&quot;&gt;&lt;svg aria-hidden=&quot;true&quot; height=&quot;16&quot; version=&quot;1.1&quot; viewBox=&quot;0 0 16 16&quot; width=&quot;16&quot;&gt;&lt;path fill-rule=&quot;evenodd&quot; d=&quot;M4 9h1v1H4c-1.5 0-3-1.69-3-3.5S2.55 3 4 3h4c1.45 0 3 1.69 3 3.5 0 1.41-.91 2.72-2 3.25V8.59c.58-.45 1-1.27 1-2.09C10 5.22 8.98 4 8 4H4c-.98 0-2 1.22-2 2.5S3 9 4 9zm9-3h-1v1h1c1 0 2 1.22 2 2.5S13.98 12 13 12H9c-.98 0-2-1.22-2-2.5 0-.83.42-1.64 1-2.09V6.25c-1.09.53-2 1.84-2 3.25C6 11.31 7.55 13 9 13h4c1.45 0 3-1.69 3-3.5S14.5 6 13 6z&quot;&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/a&gt;Стоит ли тестировать прототипы?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Тестировать прототипы в классическом понимании не нужно. Тест прототипов должен заключаться в их рассмотрении всеми членами команды и, желательно, группой незаинтересованных лиц. Всё это необходимо сделать для того, чтобы понять насколько то или иное решение будет доступным и удобным для конечного пользователя.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Все что описано выше &quot;основано на реальных событиях&quot;. Основными косяками являются: попытки тестировать прототип приложения на основе &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Website_wireframe&quot;&gt;wireframe&lt;/a&gt; &quot;дизайнов&quot; и излишнее внимание к деталям. Основные успешные примеры и выводы: практически полная независимость от команды дизайнеров (да, чтобы прийти к этому нужны время, силы и набор готовых компонентов UI, но это вполне реально); максимально быстрое принятие решений касательно будущих частей интерфейса приложения; возможность предварительной оценки сложности задачи при отсутствии финальных дизайнов.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>